---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵۶ - تتبع خواجه
---
# شمارهٔ ۱۵۶ - تتبع خواجه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شب که آمد مست آن مه توبه کاران را چه شد؟</p></div>
<div class="m2"><p>من اگر مردم بگو شب زنده داران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون برون آمد نه دل بگذاشت نی عقل و نه دین</p></div>
<div class="m2"><p>گر به رندان زد بلا پرهیزکاران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مردم از مخموری و جام شرابم کس نداد</p></div>
<div class="m2"><p>زاهد ار معذور باشد میگساران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ظلمت هجرم عجب تیرست در دشت فراق</p></div>
<div class="m2"><p>لمعه های برق وصل کوهساران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>یک گل خندان که امسالم ز باغ دل نروست</p></div>
<div class="m2"><p>گریه بر حالم نکرد ابر بهاران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>شعله ای نفتاد در دلهای ما افسردگان</p></div>
<div class="m2"><p>صیحه مستی رسان هوشیاران را چه شد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>فانیا از جور یاران زمان غمگین مباش</p></div>
<div class="m2"><p>یار خود کی بودت ار گویی که یاران را چه شد؟</p></div></div>